[露營丁丁]第13個post

最後更新: 3/12/2020
推薦裝備懶人包:

天幕:
1-4人: 3米乘3米
4-8人: 5米乘4米
Pole: 2.1米高，出入唔頂頭
兩枝pole 中間拉條風繩，可以掛燈，杯，碗
建議深色銀底，最好黑色銀底
落雨時，提供一個避雨既地方
太陽曬時，起天幕時銀面向上，涼啲
在大風位(五級以上)就盡量唔好起, 好易吹爛天幕相關既裝備, 爛幕、斷pole、地釘R左

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

瞓覺-地蓆:
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既羽絨睡袋
鴨絨與鵝絨的分別: 鴨絨有臭味, fill power比較低, 價錢平
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero Lighthouse Micro, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

火機:
Soto St-480伸縮火機 (因為可以伸長點火，十分適合怕火既人)

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
(勿買淘寶爐, 自己睇片:

)

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin TR-209(大), TR-210(小) / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲/ toaks 750ml Pot
(Trangia messtin 記得配埋蒸架, 可以蒸野食)
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用, 少用膠餐具)
去油教學 (用茶籽粉洗/ 煲熱水洗碗/ 吸油紙抹走)

水杯:
snow peak 300ml single wall (300可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear) (不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)
snow peak 450ml single wall (可以將300ml杯放入450ml 杯, 適合二人露營)(強烈不推薦淘寶平價鈦杯, 因為你唔知佢地有冇加左其他材料去減輕成本)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋，易穿)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

Blacklist 牌子:
1. Naturehike: 倒模式咁抄人
——————————————————————

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)

旺角中僑 Backpacker

·買滿二千，即時 VIP ，即單八折 (公價及特價貨品除外)

旺角家樂 Funshop

•消費滿$200，可即時成為會員，9折
•1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

旺角百寶利 Action Camping

觀塘 Wildholics (有網店)

觀塘 自然樂

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

•6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
•2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝

近先達

網店:

Hike Five

Campzone Outdoor

Worry free camper

YOLO Camping

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）

永成攝影樓上

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

•消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
•一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折
•Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

排名不分先後 歡迎指證補充

——————————————————————

藍店list:

豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）

——————————————————————

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

•事先充分的規劃與準備（不莽撞）
•在可承受的地點行走露營（不亂走）
•適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•勿取走任何資源與物件（不破壞）
•減低用火對環境的衝擊（不引火）
•保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•尊重其他自然使用者（不喧嘩）

——————————————————————

改番個黃店list

fuck 咁都中

強貼LM

[/quote][/quote]

答返個巴打
Mini 你玩得極致啲
三日都得

永續攝影台

好似中過唔止一次1000
中左一定開係旅遊台

睇天氣報告係13,14唔落雨喎

答返尾尾個問題，
二人cookset，
montbell方煲，
唔使UL一般用幾好用，
唔大舊得泥煮麵又唔使整斷個麵。
再多啲人煮九大簋先買大煲都未遲。

爐就gas爐啦，
snow peak地爐，
用左幾年都冇問題。

唔用高山氣就買KOVEA MOONWALKER，
好耐之前都係用佢，之後比左人。

同埋記住買返塊風檔。

新玩具

Luxe 2人邊隻好啲

而家啲營地唔係封曬咩？

係

不誘鋼定係鈦嚟？

正呀
幾時破佢處

窮 買唔起鈦 如果好玩玩爛咗先再升級

等唔切去露營 想就咁喺天台破佢

Belmont加備長炭。無得輸

破佢破佢

細佬我今日都收到日森貨

個多士網買唔落手

打算爆林去x位 所以天氣好緊要

見佢唔太貴
屎忽痕買左

希望係喇 巴打嚟緊都去？
Btw 尋晚睇波睇到嘔血

好難玩得爛喎

事在人為㗎啫

巴打好L有品味

以家出緊旺角買睡袋

我都要呢幾日買多個

下星期二得14度，訂左個quilt又有排都未整好送黎

同女朋友買左對dressmaker 5好驚唔夠用，唔係上山

早排買咗adventure 0 同女朋友左zip

咁應該幾重下
連個底洗唔洗2kg

我都鐘意呢個多啲，
夠大個又輕，
笑爐太細。

600g 鈦再輕一半

多士網好用呀，
返熱啲包，烘底

係咪hammock??

小弟solo camper
笑爐啱啱好

出外靠朋友 朋友有就算

原來係B6 睇落好大隻

A4就2kg

多謝提醒
打算玩多士面包

UGQ

去呀
無睇垃圾波好耐

都做左好多功課先入手呢個爐。
比較過最想買嘅有，pico grill, uco, captain stag b6, 笑’s b6, 淘仔 馴火, 野炊士多。
最後揀左呢個價錢，體積，設計，重量都最平衡嘅 Belmont tabi。8舊水，重量full set 500gram有找。不過如果下年有得訂野炊士多，都推介訂佢。又輕又平。3舊水，100gram有找。

另外試過用柴，普通炭，環保炭，菊花炭，備長炭。

柴最平，要少少技巧先點得著，但未必度度有得執，執完又要劈。燒起上嚟好大煙。
普通炭就唔洗講啦環保炭燒過一次，非常伏，好難點著，唔知係咪要d乜特別技術。總之我點唔著。
菊花炭就幾好，無火無煙無味。點著可以燒1個鐘至1個半鐘左右，平過備長炭，亦都無備長炭咁難點。
備長炭就最高質。無火無煙無味。燒到2至3個鐘。遠紅外線高溫好快咁燒熟d野，燒到又香又好味。
缺點係好少地方有得賣，而且偏貴，香港買要大概39蚊先得500gram。另外就係極難點。用火槍要燒10至15分鐘先著。
所以我會用松果點先d柴先。然後車250gram備長炭落去。等d柴火點著d備長炭。我上次車曬500gram落個爐度。發現太過熱。最好分2次。如是者，2人份量食物，500gram就夠一晚，唔帶再加炭。

我都係炭火新手。巴打們有無心得分享下？

覺得笑爐唔係好啱燒柴，
要燒碳先好用，
solo又唔會帶碳，
所以最後都買唔落手。

巴打sick ballbelmont 正

仆街 睇完你段野就想買

用錫紙摺個兜放上面燒，
帶少個pan。

日本買完番黎唔識用 第一次開光就拎黎燒肉 燒就幾舊就唔對路 d油滴哂落個爐頭跟手dum左😂

上個禮拜收到士多隻sdlx
未有機會玩，應該等官site開返再算
上山唔想放火燒山

認同。焚火台我都用得好小心。重未買到防火墊。暫時摺幾張錫紙墊係底隔住d灰。而且會搵d無乜草嘅地先玩。

出左獅子山系列，
絲打就變左做Belmont鐵粉

買啦，
遲左就要上網買寄返香港
兩個個價唔差得遠

呢度購物台黎架。唔買入黎做乜？
香港買都差不多價錢8舊頭左右。

記得遠離個營，
啲灰飛到個外帳就變多個洞

等你包膠

Belmont d野的確幾好。性價比不錯

呢個真。不過備長炭就好d，唔太多火屎。

好似一般天幕下面都唔玩得焚火台？

不過佢d貨源好似唔太多？

呢個爐我係reecho買。見過camping share有得賣。好似金輝都有。
可以上Belmont 官網睇下dealer list

1次限定500
10次咪

我見好似backpacker同wildholics都有

佢facebook有list到邊度有得買佢地既product架

仲有塔門？？
都唔屬於康文處管理

正 上官網買先
HMG差唔多1 KG 好似同普通差唔多重

你可以拆塔走條鋁條唔用
咁咪輕返
你諗清楚先

漁農署班人幾點放工先係重點

其實依家有咩營地係可以玩嘅?

Btw 請大家向城規會提出反對於馬鞍山村發展，感謝

用咩sleeping pad ?
Quilt 要配返高R值就好暖

舊版好似收起哂 上fb有得訂新版

用得HMG記得買埋啲Pod, 成套就完美

同埋用得UL, 其他裝備都要輕

我都想知

利申：露營新手

巴打好有心機

我自己都好似你咁諗過好多款嘅焚火台。不過我最後係忍咗手。

因為玩焚火台又係另一個坑 到時啲爐具又要特別打理 所以最後決定等SDLX，輕身方便帶之餘 可以有個營火 同埋做到支持本土手工野。

我專登買左套snow peak 鑄鐵鍋黎玩焚火台

訂左950 FP再加2oz OverStuff

巴打HMG Pods 終極打手

巴打，點睇hammock gear? 好似好抵玩

自推

😅

有阿我D裝都係UL，佢D POD好撚貴有冇D類似既PRODUCT

鹿牌 non stick pan 幾好，平平地幾滿意

hammock gear 我都想買, 個價好吸引 不過佢冇圖講pack size

帶夠錢喺邊到露都得

想問下雞蛋蓆同吹氣蓆舒適度有咩分別？
見而家啲吹氣蓆都好平又細又輕但都仲有咁多人用咁大塊嘅雞蛋蓆

可以睇下MLD dcf stuff sacks

吹氣都有分唔同種類
但我覺得主要睇你睡眠習慣 會唔會成日反訓
吹氣蓆就真係舒服好多
但轉身會好嘈搞到整醒自己同其他人
如果塊地唔太平 訓吹氣蓆都唔會好feel到
蛋蓆當然會硬啲 但就靜啲 又可以用嚟坐
但就好大舊囉

價錢同重量，
同R值，個重量同價錢都仲可以一樣？
有既話我知，等我買返張。

仲有雞蛋蓆唔怕穿，

訂造左兩個dcf袋，just fit真係好正
仲要made in hong kong

蛋蓆係硬床
吹氣係軟床

同埋蛋蓆開收方便
當坐墊又得

吹氣又收納細

唔洗收同吹氣都係重點
同埋講舒服其實貴價蛋墊都好舒服

錢可以解決好多問題

巴打試埋啲backpack快啲仲正

我而家用緊STS Comfort light果隻,真係好舒服,好似訓緊屋企張床咁
不過轉身好嘈同有啲彈,用左liner好少少但都仲係好嘈
有啲想試下Nemo果隻雞蛋蓆,有保溫好似好正咁,評價都幾好

之後買斧斬柴 買埋吹火棒 之後再升級煙囪爐 跟手換埋個冬天帳可以放煙囪嘅

一條燒錢不歸路
但冬天圍住個火爐係到食下野吹下水感覺真係好正

想問巴打喺咪直接ig pm同佢傾同訂？

係呀，ig同佢講想點整同咩size

啲裝冇咁ul有機會一定試

唔該巴打，呢排都搵緊呢啲袋想pack好啲嘢，made in hk就想試試佢

唔洗，made in hong kong真係要宣傳下

FYI
剛剛睇到

巴打 呢個係有定冇個手炳？

Trek900

迪卡濃既出現就係打殘曬本地d戶外店
先知佢地食水幾撚深

普通枕頭貴到痴線，去到幾舊水，decathlon $99果個已經好舒服

打殘哂就唔會愈開愈多
間間細鋪搬大鋪啦

講真，老手同有心長玩露營，有幾多野會係迪記買

利申：用緊迪記129枕頭

長玩露營
由蜥蜴仔pillow 轉左迪記99

除左枕頭外迪記有邊樣野係真係會有老手用

nh>迪記99>nemo fillo elite luxury

99有幾樣問題，上山大霧或入雲會變左吸水毛巾，夏天多汗多頭油一樣會濕，當然仲有我嫌佢重同埋太窄
不過迪記99係200蚊內真係無對手就真既

有柄

講起迪記，佢隻2人UL營$1499返左貨

喺戶外見到迪記同NH 基本上都可以標籤佢地係新手同無公德心

咁都可以擦優越感

我就未見過有人長玩camping 會用呢啲牌子
亦都無見過有新手可以完全leave no trace
唔係話全部都係咁
不過無公德心嘅比率高好多

Sor呀老細新營未到要用住舊nh先
你要打晒成船人都冇計啦

其實都係講新手閪人比較多
而新手又主要用呢啲牌子
我夠知大陸有好人啦，不過我都係叫支那人啫

真係未見過老手用迪記，nh反而有
基本上得枕頭係主流specs，其他要上到佢1499雙人先有正常牌子質素，但暫時未係出面過

哩個好唔好用?
見官網有折扣..
但唔知運費同送唔送HK

我訂咗無overstuff, 驚太熱。太多布料揀。諗咗好耐m10T 定 mrs10 好

睇過d外國forum講，overstuff係最抵的選項

我都諗左好耐，最後揀左MRS 10

其實點睇迪記$799個雙人營
我用緊呢個 外型幾靚仔 但心思思想換

香港無你想像中咁凍, 你而家又出唔到國, 除非你係外國住啦。

我去過店舖睇實物，入面好黑好暗，應該好好訓，不過二人3.1kg唔輕，但黑布可能本身就重少少，同女女去重少少但好訓啲應該唔錯

應該好熱

今個冬天會凍，好啱用

過多兩三個月雨粉粉就未必想露，
係換就早啲

通常你地會買黑布定透光

霜都冇，
市區日光日白都十度樓下再算

agger, 香港根本唔算凍。

岩呀... 呢排上山個睡袋都係拉開當被cum

新版都賣曬喇

買tarp

[member] 想問邊到會無咁易俾人捉 [member]

唔怕重咪ok
呢個重量其他營已經4人營黎

要行山2個鐘以上 就比較安全

想買張 Double V
宜家邊到買最抵

想問下邊到有一人footprint 買？
英昌係咪多數都會有？

東灣

你想要咩料做既footprint 先
定想要原裝營既footprint

其實冇budget用cheap野好正常，唔係個個都肯俾二三千蚊買個一年用得幾次既營/天幕

大把支那人第一次玩glamping/car camping都已經成套nordisk/snow peak咁又唔通當佢地老手咩

原裝營冇晒貨
想問輕身d就夠

Tyvek 同polycro 都夠輕
不過應該要自己剪裁

ggg大金點睇，冇咩discount但幾中意掙扎緊

邊到有得買ggg既營

想輕就買張Tyvek Groundsheet

哇估佢唔到，唔通decathlon要賣埋唔同牌子既野

識玩，有埋maximum

做對比咋
你係新手入去 一見到 哇一件所羅門跑山袋成七百幾
迪卡儂嘅先二三百 你會買邊個先

營銷策略

爐頭唔會買強國制做，
正如PPE，
幾平都唔會買國貨。

利申未買過所羅門跑山袋，
買開UD。

想問有猜巴打用新XX d pole?琴日上去睇,想買對185高度,我張TARP係SNOWPEAK PENTA AIR,得200G,我睇中個對都幾幼身,睇番上個POST巴打話最好買粗D,但我又怕拎唔到?,大家有冇推介定淘好?唔要CARBON
另外有冇柴火巴打推介下鋸同刀?想玩柴火

好耐啦
kovea 爐幾抵用
不過而家好多人用ST310

講左出黎咪多人捉
自己諗下

依度有唔少人覺得「冇 budget 」唔係一個原因去買抄襲起家嘅牌子(Nature Hike)
其實係啱嘅。（但都有好大部分人冇依個意識，只係諗性價比）
但係如果新手入坑，唔識又唔去做足功課，好易因為平買咗NH。依個又係事實

用左10次左右未感覺到佢想穿
就算濕哂拎個密實袋裝好走就ok
已經無諗過用返正常footprint...

東灣成日有人露，
而家應該會更多

係港九發展下。

XMARK姐係邊支?

大埔同大嶼

DOD好重

斷左咪拎比佢睇下整唔整到
要大風到癲 咩都吹低曬

起碼我試過dod 都會吹低
同埋有機會你拉繩拉唔好

前兩個post 有巴打提到Luxe隻380s, 但我仲未搵到任何380s 呢個model，得500s同400s

記住你第一次去, 所有野都係屋企試一次先, 特別隻營。

想知個model spec

之前用double v本身個袋 都係10袋氣內搞掂

蝶形天幕有無推介 budget 500-1000
大家係唔係都比較推薦luxe

其實IG野一D都唔平。

1.2kg
好重，仲重過隻營

重裝camp
負重訓練

一啲啲，買過一次，服務好同埋吹得水，就費事轉好懶格價

咁又唔係咁講啊, 我有隻營上網買4000, 點知香港2800

買兩隻一隻用一隻擺
問題解決

想問山水戶外活動用品黃定藍？

岩岩買左對

出tabi 真係只能用嚟儲
個台好易燒到黑哂

燒得幾次肯定咩圖案都睇唔到

Belmont都幾識做生意。
又識搵billy賣廣告。
都心甘情願俾佢搶錢嘅。

所以我買左兩套，一套儲一套用

真
睇完billy用Belmont titanium cookset我都有興趣入返套
個pan個coating 好似唔錯

佢直播果陣已經燒爛咗隻鑊d coating

都係果句煮野食都係放棄鈦啦

上星期六唔得閒冇睇到 一陣搵返黎睇

想用下非鈦cookset
求推介
本身已有messtin同一個montbell 煲

唔怕重 ： GSI
唔怕重又鍾意煮嘢食 ： SP 鑄鐵鍋

職員話得番少量，想要就要狗衝啦

鈦有nonstick都係碌柒

追輕就咪搞咁多複雜野食啦，d 野食重廚具幾輕都幫唔到幾多

求刀鋸推介 玩柴火

UL最重點都係可以有多d動力一個月出發幾次
下下重裝身唔累執野都執到心累

咁負重當然愈輕愈好
但有時見到純粹為追求輕而犧牲太多舒適/享受，或者夾硬用一啲難用裝備
又或者為左追求輕一百幾十克花一大舊錢Upgrade裝備
感覺有點兒走火入魔

不過每個人都有自己鐘意的玩法 都係純粹9up下 勿認真

輕到一睡不醒就玩完

我有張用過一次，但買左nemo所以想放，有無興趣？

落迪記摸過下隻699 啲布真係幾厚
應該好焗下
另外屌左個99 將個STS轉做攬枕算

迪記得1399叫做有得考慮下
但個價錢就...

我個x60 唔知仲有幾耐

belmont fb 話出杯蓋，
個柴爐係圖案一部份，
咁應該唔會出柴爐公仔版

繼續等sierra cup 返黎

sierra cup係hea camp先用過一次，
平時煮果個就用黎食，
洗少樣

how much

Tg傾

買左個hydrapak seeker 4L,上左個befree濾咀運作正常
將hydrapak個蓋扭返落去befree原裝個水袋樽到反而漏氣
係本身設計問題，定我嘅個別問題

有咩平靚正輕嘅foot print 介紹

有冇巴打 知high peak呢隻牌子既營好唔好
見連燈冇咩人連 毅成又有得賣

幾百蚊隻營冇乜好講
你要隻營企得穩 瞓到人 唔介意重同透氣差冇咩問題
不過呢啲價位我寧願買迪記
迪記啲嘢對得住個價錢 唔洗諗太多

想問下有冇巴打試過即場用個罐頭diy個爐仔燒下柴取暖
唔想燒地
咁搞法分分鐘入手個焚火台

入手焚火台啦，上面有巴打有review

考慮支持下野炊！個焚火台又輕又唔算貴

佢個個訂完要好耐先有

有冇師兄呢排見過luxe單人金仔, 想入隻solo用，依家手上最輕都係隻2.3kg 二人營

補充，唔想支持大陸野，同價位1-2000除咗luxe有冇好推介

luxe v4a?

Luxe v4a 用家，不過如果有得揀會買Hexpeak XL

多謝巴打 呢隻同mini peak有興趣呀，但係搵左幾間都唔見有貨。

我貪佢夠輕同埋solo既時候落雨都有個位可以坐下

本來有睇3F同埋靜星，但係真心想支持下本土luxe先

巴打，可唔可以分享下

十分同意
識個肥佬拎10萬8萬買單車為架車輕身d

當然錢係自己的鐘意點使就點使

想輕d係正常
但為左輕搞到慘過露宿街頭咁就無謂了
如果覺得重裝好辛苦，不如練好少少d體能

Thx巴打 我同你諗法一樣

黎緊就睇邊隻有貨買邊隻，本來都冇preference，但聽完你咁講minipeak雖然重少少，但係空間感大d舒服d我都prefer minipeak

如果有minipeak XL 就最好XL, 因為mini peak 方形底，空間感本來就比hexpeak 更小

塔門唔係因為非郊野公園範圍
所以漁農署都冇得管？

比塔門休息下啦

ig搵佢買

想學玩bushcraft
有冇巴絲帶路

邊到仲有得買trangia messtin個大蒸架？懶得自製然後換左幾間12蚊店都無

剛剛新手入坑
準備23/24號去赤徑初試
好撚緊張

巴打你同我習慣一樣 都係V4A加UCO燈長著
btw 我覺得135開出黎個內帳會拉得靚好多

我屌 原來你係camping jj

請教下

想買細嘅氣燈
真係貪得意

又怕自己唔常用
係咪一步到位買kovea titan/ snow peak gl100
呢類會好過買平野呢

(唔太鐘意新嘅snow peak/ coleman 果隻蠟燭feel)

純人手做又唔貴又輕又本地野抵買啦
買左隻5片嘅炭/柴爐仔 一路以黎都好好用

開訂既會訂，不過要再買另一個玩住先

驚唔常用就買隻細隻啲
叫得氣氛燈
都係睇自己鐘意邊個款
冇話抵唔抵

我都用緊呢隻

又唔可以咁講. 如果兩件嘢基本上功能一樣(唔會犧牲太多舒適度)點解唔買件輕啲, 去露營唔係去地盤擔泥

應該只有金仔呢啲有大嘅外-內帳空間，先會放心長燒個UCO燈

應該多人過旺角

但依家會有狗去捉限聚/唔帶口罩

型係型，但實物見過太薄，冇乜安全感⋯

g chi

拎個平衡OK, 好似屌地咁我真係接受唔到(詳情睇某個玩UL既FB GROUP), 同埋SLEEPING PAD真係要厚些少先好用, T記張UBERLITE咁, 係輕係細舊, 但嘈到仆街, 果斷放棄佐。

香港唔好用。

睇過好似全部都係單層營

所以點解我買Hilleberg唔買HMG ultamid 2. 要平衡

單層營倒汗水多到癲

咁就麻煩啦，購物樂

露營只係附件，買嘢先係本體
呢個根本係購物post

有無唔癡既煎pan介紹 除左decathlon

GSI?

2人營黎講，Luxe Spider 2XL有冇得諗

平時行山因為影相都孭開8kg
後尾露營因為幫女朋友孭埋仲有相機腳架差唔多18kg 行樓梯唔辛苦但行斜真係幾辛苦
之後孭返8kg覺得好撚輕好無feel 周身唔舒服 想加返重少少

btw上面有人講UL護膝 行山撚表示護膝唔係講個重量而係講你上落山技巧 大把人無負重行山都行到膝頭痛
當然行山杖都會幫到

咁同樣技巧下輕d係咪無咁傷膝頭啊？有乜可能唔關事，勞損既野唔係話幾年內就會見到既事

利申半月板裂過唔敢孭重野上山，好佩服所有可以重裝入長x露既人

自從入咗呢個post
覺得好多裝備都唔夠用
一得閒就上網睇camping gears
每2-3日就買下新玩具

有得諗

如果係同一個人咁計的確係
但問題係如果你操到d肌肉夠壯 日常生活肌肉已經afford到 咁只係得運動個陣會傷到你
反而你無乜肌肉既 姿勢又錯既 日常生活上上落落個d先真係勞損呀

btw半月板傷得都應該係打開波 10個打波真係9個傷後生個陣已經用哂d quota

近排都想入手呢隻營

鳩噏下
上落山好多技巧始終

用家 易起易收,幾好

唔夠重可以揹多張櫈，
都唔夠可以揹鐵板燒/鑄鐵鍋
揹返8k係因為個女朋友...

無負重落山落到傷膝係真，
四頭肌支撐唔到，
或者姿勢唔啱都會傷，
減負重都可以減低傷害，
不過姿勢唔啱，
就算負重少左都係會傷。

有Pole又唔等於識用，
好多都係用支Pole黎拖/督，
而唔係撐/拉。

2人用3人營, 永遠N+1

人山人海難民營
由朝嘈到第二朝

用pole行啲大山好有feel 香港啲徑/啲脊太窄
一係就太斜 要用手
如果有得去外國呀台灣個啲試下就正

係，個個都用Pole行。

本身我有個3人營，自己solo個陣拎又好
所以諗住買個2人黎solo用/將就用

有pole兼識用pole行山同冇pole真係兩回事黎，特別香港山徑上落多，效果更加明顯

唔係單層, 都係mesh inner黎.
不過佢層mesh好薄, 所以有反潮既話, 隔唔得多水滴

係未必搵得到
好多地方都冇貨

唔係放工露/走營都唔會帶紙札營
不過有次真係同fd 走營,
我換褲果陣都俾佢望到我著柴犬孖煙通

之後有冇食催情朱古力？

預三四點到應該ok？

又係力王🙇‍♂️

咁大支營釘，
但咁細張枱

3,4點應該仲有啲水漲位嘅.....

阻住人搵錢添

呢舊野係綁係個背囊側面咁用？

有冇咩第三方杯蓋啱snowpeak用 原廠好似幾貴

鈎喺佢張枱

屌咁即係要9點10點搶位

有冇清有換bd poles 個頭做flex tech tip?
可摸耳幫個忙度一度個直徑

點解個個都去個到鍾意

我都係問朋友先識
佢話新手去嗰度輕鬆d喎

想買helinox chair two
邊度仲有得買
同埋大約幾錢先算抵
另外聽過msr營個面料會熔
大家有冇試過
我上年買咗個

Thanks
之前上網睇啲人話溶
話買幾隻hilleberg從來冇壞
但我見佢2019版轉咗面料再加冇乜錢
希望唔好咁快收皮

thanks Ching

想問一下如果煎牛扒，用迪卡儂啲Cook set夠唔夠做？

我都想買chair two, 周圍都無曬貨

咩pan 都煎得
但買Pan 唔包技巧

點解忽然大家想買chair two?係咪因為有全黑色

佢款款都有全黑架啵

係之前冇買櫈
想買張咋
色就冇乜所謂
但係真係度度都冇？

連續落六日雨
問定先
Seam seal完落雨係咪要再查過

凌晨就得

要坐車嘅熱門露營位
一律建議第一班船+急步

有無巴打都訂咗reecho starlight 5？
出貨可唔可以係到講聲 怕miss咗順豐call

無記錯Reecho好似話12號先開始出貨

Thanks 巴 咁Christmas 有得用

如果去高山佢隻5度唔夠用的, 早幾日凍果時上山10度左右, 係4季營都唔夠暖。

聖誕唔上山
早幾日上馬昂都係一張被仔加件褸 本身唔怕凍

身同感受呀...冬天訓覺一度訓一度除除

最近平平哋買咗隻Boeing 2XL玩下，今個weekend試

我都訂咗，到時話你知

係咪無得再訂啦？

買nanga

又身痕

好似preorder賣哂，唔知會唔會返貨

消費力唔夠

邊隻型號好

最輕嗰隻🤣

有無人用緊arisu個鋁盤?
係咪同煎pan一樣用法? 有無D咩要留意野既野?

好快你就唔會帶。

有啲地方冇得唔帶, 大約450g完全可以接受

睡袋其實Montbell定nanga好？
見呢到好多人都買nanga, 但montbell 有個4度comfort 先500g 又好吸引

果隻煩啊 無拉鍊
我睇緊udd 280 380 450

其實都係睇荷包有幾錢 fp值 愈高咪愈貴愈輕

High peak同MSR價錢差好遠喎
Coleman又主要家庭大帳多
其實你係想要咩先？

sts!

FP愈高愈貴愈輕我知
我係想知同樣都係日本牌子，點解呢到咁多人買nanga,但又好似冇咩人買montbell
因為nanga係MIJ 而montbell唔係？

正苦封咗露營地點有冇得偷偷地去？

我用緊嘅Thermarest 0度460g

$2,000

更正重量, 353g (最重)

入左呢個購物樂post, 我望唔透

我想買黑色營釘, 不過得返20cm😭

無底深淵
不過露營好好玩

見證住你落坑，唔怕

pmed, 有一包黑DAC

要🙇‍♂️可以點contact你

我可以點搵你

gnuehcwc@hkbn.net 🙇‍♂️🙇‍♂️

好似幾好 巴打幾錢入手？

枱呢，床墊枕頭呢？水袋呢？
快買

睇到笑左，呢到啲人係日日叫人買野

我都係victim，想多d victim陪下者

三軍未動 裝備先行

3xxx

我已經比你搞到決定買belmont個焚火台

呢類野本身有，暫時冇諗到有upgrade既空間
枱就🤔🤔

我打左一大秋野分享感受。都係想你買。想你開心啊，你明唔明啊？

金輝張木檯？個款我麻麻地

咁貴
我見外國網原價都係360usd

就係比你咁大段野說服左....不過想知如果想燒一晚要準備幾多備長炭？

要用錢之呼吸一之型，好撚有錢

香港o記冇入, 大部分online又唔送

記得買埋黑鎚

剛剛入手左Evernew個酒精爐，好輕好細，熟習中

禾用完之後屌哂老母

emailed

佢好似冇較大小火個蓋

好睇你燒乜。我燒2人份量，唔多食物嘅。500g一包岩岩好。1kg炭真係由6點燒到11點都夠。

重有就係睇下你去邊。如果個地方無乜柴執。咁帶多d炭好。因為你要用火槍或者其他碳黎透爐。效率低d。某部分炭可能係透爐期間浪費左。

如果有柴執，透爐會輕鬆好多，d碳會用得有效率d。而且無曬炭都可以撈埋d柴黎當後備燃料用。咁可以帶少d。

replied🙇‍♂️🙇‍♂️

我諗住淨係燒黎擺係櫈隔離取暖咋，睇成晚流星唔想咁凍，想知巴打你係邊到買備長炭？

你唔怕重就帶1kg去。實夠一晚架啦

點解呀？

係呀！所以暫時用黎煲飯同煲水，未試煎野。

唔睇火既話
煲飯都ok啦
夠輕夠細已經好方便

可能個EMAIL壞壞地, 收唔到。

應該係HKBN個smtp慢🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

真係好方便，遲啲挑戰用黎煎蛋🍳

一定要好大個煲先得, D火搶哂上來, 其次無得好似燦豬牙咁調火力大細都整熄佢, 局住燒完D酒精, 第三太大火,好快燒哂D燃料, 煲水OK, 煲飯就GG, 。

Nemo營到撚左，好撚期待
Nov 27落單，今日到，都算快。

你第一次不仿帶1kg去試下。

tg?

煲飯我調較左酒精分量之後，就成功煲到飯。
不過，無得較大細火，真係無咁方便。
主要熟佢夠細夠輕，個爐身離地同有風擋。

你去大風D既位就知道果個唔係風擋, 同埋EVERNEW有出風擋比佢既

買咗邊隻 之前睇完買唔落手

係！我都知本身個風擋係有限公司，我再買左個細風擋🤣

goal zero 邊到仲有得買

之前見有巴打post呢隻，睇到好鐘意，就買撚左
我見灣仔2人版都賣緊$5xxx，我連埋運費至$4300到，抵到爛

好呀，唔該巴打

之前其他巴打話美森(？)

我都想入手Goal Zero，想問下美森喺邊架？

見到隻charge 有貨，兩分鐘後check 多次變咗unavailable

美森姐係amazon us

我之前買左2支micro，但要月尾先送貨

咦，好似係我po 過喎。我都好想買。

我望下先，唔該晒

可以呀

Nanga 應該大部都係MIJ,佢自己官網寫明

are you kidding me?

呢一隻幾重? 🙇‍♂️

7xxg左右 0℃ Limit

Thanks a lot

我睇天文台九天天氣預告得星期六落雨，巴打邊度睇？

呢隻型號係nanga幾多？

nanga 大部分型號都mij
montbell貴型號都仲係mic

雖然我覺得大家都係因為外型先推nanga

370 STD

我想買大約300g有zip mummy款可以頂0度😅

唔知有冇咁嘅睡袋🤔

我搵個最近磅嘅係

Western mountainneering NanoLite Baffled Top Quilt 312g

屌那星落雨兼多雲
點睇流星

膽搏膽啦 唔去就有機會睇到

想換過隻可以大隻少少 有前廳位置擺下野
有無一D岩冬天去 本身都有D KEEP WARM既FUNCTION?

佢話唔送嚟hk 想問要點先運到嚟集運？

再比人趕走

自膠，睇埋文字就睇到

Nanga 有MIJ同MIC架

用到7d都好盡，
比預計中平，
但睡袋唔係咁易用得殘，
有排都未換

Plan好左睇星
希望好天

想問吓枝燈stand係邊度田金

集運啦

不如你講埋想幾重同幾錢budget啦

無限budget又唔介意重：Hill仔KAITUM 4 GT

🤣🤣🤣 Hilleberg +1

原來係doing good,咁OK了,謝

2000蚊 3kg左右都ok啊

Nanga本身個brand都prefer MIJ
但我就好唔好采買左個Mic

我都同你一樣，佢似2020冇出黑色款姐，可能下年出返

好多裝都係同你同一段時間買

可以試下不嬲冇乜人到果啲山旮旯營地
利申試過冇事，不過係入黑起營日出收營果種

相逢恨晚

唔諗住自動呀

未算好輕好細，
可以睇下rsr alcohol stove

冇得較大細火，
是但摺塊錫紙壓到個形貼個爐，
遮咁細半就細火左。

碳纖桿係咪真係咁易斷，個個都話唔好用

唔信咪自己試下 都係幾百蚊

筆直又真係無話限死
但始終新手唔想放太多錢落去住先
想睇下唔同價位有冇啲性價比好啲抵玩既選擇
一步到位都會考慮下
主要都係想一月露營前訂到收到
兩個人用但見起碼4人營先好似鬆動啲
有時會同一大班人去
重量既過5kg以下都可以 睇下佢有咩function
可以慳埋天幕既款重少少都無所謂掛
唔係好識

多謝你意見
冬天我諗好d掛
同女朋友試完覺得好玩再試下荔枝莊

驚你地又唔知
antcaus係大陸牌子黎

我打算揸車去北潭涌泊低轉巴士

用黎做副桿就得 或者個位冇風
主桿最少都鋁啦

巴打，你把 Old Bear 個 safety lock 有冇好難 Lock
我啱啱買咗把返黎，發現 個 safety lock kick 下kick 下

Chair zero 藍色腳換沙色嘅黑色腳
有冇人想換

有興趣留tg

我朋友嘅soulo就係換咗Easton pole

原來有沙色, 咁可以自製黑色chair zero😅

antacus好撚幼喎，粗個支又貴過snowline

等人放沙色隻腳

有冇見過人放呀

多謝提醒，堅係唔知

其實自己噴噴唔噴到？

個lock都叫接受冇特別kick, 係拉出刀身果下好緊，同埋個木柄比想像中輕，前重後輕

我仲以為easton淨係出單車野，估唔到camping野都有

Easton 有出好多野 有棒球野 有啲碳野
Ps 用緊easton碳箭

有冇邊隻油介紹

我都未試過，唔知用模型啲油噴得唔得

可以一試

幾靚仔喎

我喺佢度買咗四隻金仔

2p? 2p 1.3kg 好輕喎，仲要睇落double wall

Ching集運有冇好推介 之前未試過

Tg@hongdonald

如果有全黑就正

等包膠

新買左隻montbell 0度comfort 但我係800fp

Ching 知唔知邊度買會平啲

我係12樓買咋，個陣買咁啱有折，2900折左2600左右，而架唔知做完折未

要買個睡袋 想請教下呢個天氣用幾多度limit 先岩？ 如果加件羽絨訓係咪可以唔洗買咁低度數 budget 一千左右

Reecho 0度？

每個人體感唔同
我heattech 加5度會熱到頂唔順
著短就會啱啱好
又有啲人零度睡袋都唔夠

我會揀merino做base layer.

黎緊成6級東/東北風西貢係咪可以唔洗諗

Thanks塵巴

@hihifreedomhi

Thank you bro

blacksherpa
開名咪得囉點解要懶神秘

藍色腳配沙布色都幾唔夾
如果有人同你換 老實講佢都幾冇品味

有無ultralight大佬可以推介d gear
新手咩都未買 想玩ul享受下

$😂

UL只係旅途上相對享受
去到營地未必係你想像個種露營
如果你想又輕又食得好訓得好
要兩者兼顧要花啲功夫

就係本身覺得藍色腳肉酸先買沙色

想問下B6君幾錢到

我唔一個個pm了, 賭徒巴開左名了
可以自己去ig search 下

ig: blacksherpa

題外話, 托個fd問既果對黑人非洲size既pole終於到左

A6061 T8.30mmOD x 1.5mmT
1.280g/1set

雖然唔係easton出, 亦唔係7075
但呢個spec 真係夠用晒係任何fly 同tarp 度
soulwat 隻大巴打風都carry 到

呢set幾重？

幾錢*

無記錯好似1500內一對(無記錯1200?)
但真係靚spec... 因為好少廠會出到30mm直徑,
而且通常有出30mm or up, 佢既熱處理level都通常t6~t7.
最緊要係, 佢重量唔會太重, 同nemo kelty呢堆差唔多, 仲要輕d.

我見過唯一睇spec係上面既質量係接近呢對既,
係得easton t9 24mm 7075果對pole.
姐係之前gogoalgoat有賣果對.
但easton d pole真係好難買...
仲有urban forest原本果對, 但果對重到喊

480好似
但去到呢d價位就唔值了

荔枝莊仲可以露營咩？

仲要沙色原價係貴過黑藍
邊個會同佢換咁戇鳩

如果多幾間代理就會做平返個價；佢一間做晒獨家，炒到貴一貴，冇客買，搞到呢啲牌子熱門唔到

開頭有人係露營丁丁post開心share
之後比間ig shop發現霸晒黎做
又唔係靠佢搵返黎，仲要賣貴咁多

有時想開心share啲小眾野都要諗諗先

你又知佢黃？跑山界名人咋

咁要開名並放入blacklist 了

開返嗰間店名先啦

sky portage ltd

有咩野分別
有心知直接問你,然後你pm咪一樣
上面有代理留tg你都唔知架啦講真

Google 唔到呢間野。佢只做代理，冇做零售鋪？

係sky sportage

咁不如直接講個網址等其他人可以直接係印尼訂

點會無分別?
起碼我識既一堆代理有佢地電話號碼,
如果留tg係代理既話, 起碼都隔到一堆先...
如果真係新起/太空卡既, 咁我無野講啦...

如果既然一係怕俾賭巴你爆個名出黎,
一係share得就預左俾班代理狗mon post既...
咁我都係繼續做自私撚算

有冇巴打係山水個網買過嘢，help!!

買過隻，不過都係留貨再去店到買

之前有D師兄想再買時,印尼話香港有代理所以唔再出貨去香港
所以要上網買就複雜左好多

應該係講緊monte equipment，睇過啲袋幾靚喎

迪記1499有冇人用過 買得過？

力生代購

明白 咁下次唔講了
其實ul gear brand 我真係有條水蛇春既list, 日本同韓國真係多細brand多到癲.
香港都有唔少牌子/手作坊, 我係咪應該開埋名整個整合list等大家多個選擇同支持返本地野

大家有冇黑色guyline 既鋪可以介紹？

支持

淨係唸住香港
唔會仲有得代理掛

多謝塵巴

咪係佢囉
個袋本身係抵屌既
但比個代理搞串晒咁解
香港有獨家代理之後
未必會再直接發貨去香港
變相真正用家要捱雙倍價

香港細鋪唔怕講既，外國就真係不了
香港人太想發達咩都要炒

想知更多

大家多唔多一個人去露營呀？

頭燈唔俾出口
當地法律嚟喎

係backcountry買過BD頭燈成功集運到港

你唔會因為有人走到法律罅而屌鳩守法嘅人㗎嘛

BA Salt Creek SL？

新手一人露營有咩要注意

無咁嘅意思 而係根本唔知有禁止出口依回事 我買個陣都半年之前

blacksherpa 有巴打講左個牌子名了

啱啱睇到 thanks!

新手唔好自己露啦

Post12 #962
我懶

哇幾靚仔喎 希望搵到有得1月頭用

之前BF有特價8折再8折幾抵 有朋友買咗

BF有特價係好抵 依家冇折真係買唔落手

無折真係差太多差幾舊
或者可以睇下有無啲咩subscribe enewsletter有8折嘅code

好似到到都無貨咁

個鋪頭老闆話無晒有contact過佢既巴打既contact,
如果你地見到呢個留言既, 可能搵一搵番佢

campsaver moosejaw rei都仲有2人size
搵下實有嘅

嗚啊，好撚興奮，唔知難唔難起

留名跟進

c兄買左幾錢??

連運費4300到

reecho好快手 已經有得拎starlight 5

今日miss 咗兩個call

有無巴打見過邊度有Ledlenser ML6暖光版買，搵左幾間一係得白燈一係無貨

有冇人試過/見過人係配水庫頂露營
個個配水庫都平地靚草

559G vs 漁記 vs 水務條例

屌，我都有lum過，因為之前經過有d配水庫無咩人會經過跟住個景又ok

今日在山hea

正😍

猴塘溪營地附近就係漁農署，有啲危喎

好多仲要冇鎖/擒到入去

有無用電既暖光營燈推介，搵左好多間都無ML6同goal zero

瑞士小姐
個三角架都黑色

Reecho 0度 女裝/童裝邊到買平
優x得男裝

搵到心頭好 ~

迪卡龍 1499 個營評價ok嗎？

香港人既露營習慣真係好撚得意，係要孭住d野走入山做d係酒店房/k房/party room都做到既野

唔係12號先有得拎咩

英昌，現貨

擺咗成年幾都有

見過都幾多大鋪有
不過隻燈紗好難搵到替代品

thx ，即卡去睇睇先

你話backpacker? 佢果盒爛哂同賣勁貴

可能我少睇見日本仲有

想問dod one touch tent定t3好用啲

之前德國寄黎既野終於到，23號寄出10號收

我會揀T3

買咗t3好重，同難起營，金仔營又無得free stand
不過dod都無營係唔重

唔使3個星期算快

好似輕過迪記

你係正係草地其實金仔都好易起姐

真係好難去界定乜嘢叫露營. 重裝, UL, hea, party mode?

兩三年前一時衝動想露營都無詳細咁做足功課買左natural hike既營，天幕同檯櫈，到今日先知佢係過街老鼠牌子
我都有自己熟既範疇，但唔係露營
只可以話，係老手眼中理所當然既野，好多人都唔會知
哇有希望大家多多包涵就算唔包涵都希望細力少少屌

睇spec正路 2kg double wall 全紗網內帳咁濟
整體似msr hubba hubba
但$1499買迪卡儂好似唔抵因為加多幾百就買到歐美牌子
如果新玩嘅話不如用住蜥蜴仔或者Luxe先

只可以每個人理想中嘅露營都唔同
有人鍾意重裝食好住好 有人鐘意輕裝去遠啲睇風景
台灣露營公社早兩日先大戰完 話露營開projector睇戲有咩問題 唔影響到人嘅話 做自己想做嘅話其實無乜所謂

其實都係拗黎無謂
前提係唔好影響到人同珍惜個環境就ok...
諗諗比人毒到係咁買野都算係影響黎

好多時就係果一句”唔影響到人”出事. 由邊一個人去決定? 露營唔似球賽有裁判 😂😂😂

每個人把尺都唔同 我覺得無問題無影響 可能係第個人眼中又未必無影響
但求無心無愧啦

都OK
但同價位好多選擇
Luxe嗰啲都係咁上下價

T3
One touch自動營
細過T3但重過佢
金仔起營一次生兩次熟啦
再者DOD自己都片教點起

真
唔搞到人嘅點露都冇所謂

唔明點解個盒咁大入面其實得一個58L既背囊

咁梗係睇大眾把尺
唔破壞環境
唔做大聲浪
十二點後收聲
依啲好基本

咁你話咩叫大聲
咪人地覺得你嗰下大聲咪大聲
一定係受害嗰邊判斷
你肯停左佢/細聲返人地自然唔會再出聲啦

其實都係自己定義
有人會覺得坐草都有問題
有人會覺得垃圾掉返垃圾筒就得
有人覺得聽歌無問題又有人覺得有
每個人條尺都唔一樣
你諗下早幾年，搭車有幾可聽到人開大喇叭
而家呢？你話佢仲比佢話返轉頭
係佢眼中，你先係影響到佢果個

所以我自己o既影響唔到人係我乜都唔理
唔去左右人地，如果遇到麻煩野我寧願避開
而家個道德標準一直拉低緊

上網o既世界同現實已經好唔一樣
現實我覺得係相對多d愛
試過自己一班人叫人join我地食野
又試過自己一個食吹吹下水join人地

我自認無能力去改變d乜
只可以順住個勢，自己跟自己條線度做到最好
途中不斷學習，學以至用就ok

唔嘈到人，自己野自己拎走，去果時同走果時一樣
已經好足夠

想問下除左呢個post #1 仲有冇其他大約講下裝備同牌子既post可以做下功課

本身見DHL 冇update成10日好驚，以為空郵好快點知等下等下就今日到左

有時要買ul野其實真係唔係為ul....
係要拎兩個人以上o既野

都係小起金仔唔熟
其實呢兩個比，一定係揀金仔t3
淨係靚仔啲，呢個理由都夠

同埋佢其實都唔算重...
唔輕囉
但佢有米七高

SP Doom都有人孭到去 驚咩

我地都唔算力王啦
有時係啲碼頭見到啲拖埋老婆仔女去啲爸爸
嗰啲先係力王

琴日係新經緯都見人買，9成係睇完呢度個post

Lm

我尋日都收到個65l背囊，美國件來前後用左三個禮拜

我個個仲未拎得，希望聽日到香港，後日可以去拎

邊間買?集運定值寄?

係呀 我玩開重裝都開始想入啲輕裝
因為不嬲都搵到啲x位幾好，但要攀山涉水
又開始鍾意solo，種種原因想入UL坑

同你一樣，集運

唔會同一間集運掛係運返香港等耐得

Bns囉，我兩張單連續兩日係美國寄出，但第一張單琴日已經琴左香港今日拎得，本身以為第二張單今日到香港聽日拎得

呢D時候等到頸長, 但有機星期六有掛

最理想係星期六，我星期日想用新袋

我都係moosejaw 買由order 到拎到上手，剛好2星期

我覺都得香港一定最理想一定係買ul裝，輕玩又得重玩又得
，主力gear唔會話因為玩乜風格而有改變，完全唔覺有乜咁陰公，講到尾都係錢

例如用個ul但大負重既袋，
買隻山居/khafra之類既大金但訓好少人，然後cookset盡，但帶好多野食，鍾意玩火帶隻pico grill或者sdlx
，拎隻超輕銀天幕3x3 然後坐夠6個，load低到米8全用碳桿
凳都用zero、床400g左右款，睡袋用高fp 既quilt，燈用goal zero 呢類，唔夠帶多支，檯帶carbon backpacker 再加張verne

ul重玩其實都一樣好正，體驗唔會話差過你玩鐵板、點油燈、坐sunset chair好多

其實好想知巴打d x位點樣搵返黎 想學野
黎緊簡簡單單諗住龍蝦灣算

首先學識唔好將d非法位下下響全朵咁講曬出黎
而家好幾個地方都因為人人都識去巡得密左好多

早排BF好低,而家睇返加哂價, 你係咪都集運?

Klymit static v1 v2 大唔大分別？

所以要花多啲時間揀裝備
我平時單人營改用MSR先係重1kg
其他gear基本唔洗換由坐墊變返坐helinox 隻爐同cookset換少少都唔重得去邊
最緊要揀啲共用嘅裝備 唔好買咁多功能重複嘅嘢

輕既槌仔其實除左MSR個把仲有咩選擇？想要啲靚款

呢期一定係推黑店膠鎚

campsaver呢間撚屌野真係以後都唔會再用

Muraco designs

但係有時折上折，
最平係佢

即刻買左~知唔知黑店寄貨快唔快

呢把都正喎，不過官網好似無，等我搵下邊到有得買先

有啲懷疑落釘果下好唔好用

睇心情 通常耐
上次買個袋好似用左14日先到我手

真係唔好用，唔洗懷疑

唔緊要啦，都唔急用既

但真係好型

我用28蚊黃色膠槌，貪佢夠輕🤣

黃色我唔係幾接受到

已經入手?

其實X位真係靠平時行山去發掘

收到貨先算，永續唔出貨佢出一折俾你都冇用啦

深水埗同太子都有😲

買咗啲黑色釘就心思思睇吓黑色幾營😂😂😂

呢個真心好奇

我估花墟球場隔離個山掛😅

朋友喺馬昂個金仔營用行山杖撐起
但支pole 夜晚大風整彎咗
係咪金仔營因為得一個受力位會易啲整彎？
搞到我買咗新金仔唔敢用trekkingpole 撐
我果支係BD Carbon, 會唔會仲易吹斷?

即係同一個地方

呢個仲容易去喎

以後唔使去lu
大家好似冇乜保護X位嘅概念
不過嗰到都變咗沙地
上次洗營洗死

我星期六去觀摩一下先😎

🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️my bad

重裝又分唔同門派
啲野好輕拎好多又得
啲野好重又得
啲野好重又拎好多都得

平時行山行過啲位就去踩下睇下落唔落到釘
要行幾耐 邊到有水咁

或者睇人啲X位check下地圖咁

例如可以叫條女揹返自己張睡席同ChairOne

你唔爆都會有人爆
只係希望大家自己知就算
仲要而家喺一個咁多人mon住既post

我自己就從來都唔講嘅
x位除咗親身帶人去
打死都唔會講

依支野真係好睇唔好用
個槌頭唔平好大問題

有鋪頭岩岩出左全黑色啦

明白

等我用爛支黃槌，再入手支黑膠先。
不過支黃槌用左極仲好堅挺

攝影台

知道呀~~岩岩有巴打講完即刻買左

1001